金田一第一部漫畫真係好好睇

背後嘅故事真係好感人

歌劇院嘅月島冬子

異人館旅館嘅文月花蓮

第一部的畫風唔靚
但係好鍾意

唔係呀嘛 第1部之後金田一成條女咁喎清

之後嗰啲美型風格
係岩大眾口味多啲
明智同高遠靚仔咁多
啲女角身材又好咁多
點會差過第一部

但係故事就......

一開始都覺得兇手好可憐，但諗深一層...感鬼人咩～口口聲聲話為左條女報仇，但為左掩飾，咪又係殺左個無辜

當年血腥好多 勁正

悲戀湖最正

但佢最新套漫畫唔好睇,好似翻炒啲橋

新異人館旅館好似唔錯

如果講兇手嘅話 歌劇院個兇手唔慘 雪夜叉個兇手先

又黎童年陰影

堂本剛版電視劇有好多兇手面具都好得人驚
仲要凌晨12點幾先播

雖然被地獄之火焚燒,但我還是嚮往天堂!

真心經典 有全套

墓場島嗰集個人頭嚇撚死
異人館村嗰集無綫仲要河蟹咗兇手殺老母嗰段

細個看亞視七不思議
好像看到

呀爸讀書嗰陣追開留咗套比我
結果依家我都好鐘意

都咁耐應該可以劇透啦

有一話係個女miss幫學生報仇
成條橋完全係屈機
最尾都係兇生自爆 根本唔算金田一贏

見依家報紙檔仲有賣，係重畫定點？
上年上網見到有個37歲事件簿都幾正

邊集？

絞首之學園

第一部除左故事之外, 仲探討好多社會道德問題, 師生戀, 救人 vs 自救, 買賣器官, 唔救人有無錯

唔係好習慣變咗37歲，速水玲香結咗婚連仔都生埋
大波美雪就仲未出過場

37歲我覺得幾唔錯, 京都篇同新異人館旅館都唔錯

Feel到幸村警官之後會好煩膠

第一部真係好正，好多恐怖既氣氛都營造得好好，不過當年好多橋都被人話係抄
大家有無蓄到愛藏版，我好似only買左九本，有機會要買返齊佢先

最鍾意狐火同雪影村，雖然手法唔係最高級，不過個故事好深刻

怪盜紳士的殺人個和泉櫻先最慘

墓場島邊一幕有人頭？
冇咩印象
講起人頭，最得人驚都係異人館村其中一個館主發現自己個女個頭果幕又突然又恐怖
次次都飛走果幕

動畫？
我都想睇返

咁多年床頭都係擺金田一
隨時翻睇
好中意雪影村個故事
亦因為電視劇而迷堂本剛
哈哈哈

童年陰影系列.........

漫畫相對冇咁恐怖
真人版細個睇到發惡夢

印象作者唔同咗
最無聊係37歲
真人版只承認堂本剛

最後個幅係細個個時真係嚇撚死

呢幕真係cls 動漫版都冇咁血腥
成條屍炸撚散晒 上半身吊喺棟樹
仲要近鏡影住死人頭奸笑
你老味無綫又真係一刀不剪喎

細細個五六年班睇動畫唔識睇
剩係想睇死人同兇手 結果記得晒D結局
大個睇返殺人手法 已經冇個種感覺

屌我exactly係驚最後兩張圖

金成陽三郎寫個d最正
最鐘意蠟人形城

金田一好正. . 好多傳說事件. 凶手有唔同造型. 暴力肢解. 殺人舞台,
每次死幾件, 先解到迷. ..睇到好緊張.

細個睇七不思議 睇到有陰影

最鍾意絞首學園, 凶手玩心理金田一都差d輸

埼玉嚟啫

抄得盡到單行本封面要寫明佢抄咗人地本書個核心詭計
提醒人未睇原著慎防劇透
不過金田一個作者都好明顯係島田莊司fans
特別中意玩機關屋類題材

有條女消失左
乜水黎

呢度係ok恐怖
但成套野俾我感覺唔算太驚

係咪放學後的魔術師？

頭27本最好
可能係90年代長大 硬係覺得果陣既日式時裝好正最有味道

新版10本都仲ok 天草財寶 露西亞館

但之後真係麻麻地 特別係鍊金術殺人
一路睇一路心諗唔係真係咁下話 結果真係咁(睇過應該明我講咩)

學園七不思異同異人館村真係好正

我喺漫畫人search到有好多本
請問邊本喺第一部啊？

講完又想搵返真人版黎睇

呢個

若葉 六星

講真涼介版算係咁，只係剛太屈

最鍾意薰衣草山莊果集

小學果陣睇點樣劏屍砌多件出嚟真係好震撼

同爸爸去畫畫最後爸爸講返嘢

舊版同短篇最經典
新版十本最燒腦
踩完單車返黎之後就平均差d

細個睇好嬲異人館旅館個家姐
死八婆
咁好既妹都殺

由第一套開始追 到最新果輯37歲 啲案件水準真係愈黎愈差 以前果啲案件太深刻 到依家都記到啲角色/兇手名 去到R系列 真係睇完一啲印象都冇

佐木

而家有本叫《犯人們的事件簿》，以犯人角度講返心路歷程，幾搞笑

睇到去踩單車就停咗
想問下踩完單車後係邊d集數/殺人事件？

好亂我係睇愛藏版 之後又有斷斷續續睇過r
宜家就睇緊37歲

異人館真係童年陰影
蠟像都係
不過講真 堂本剛真係男神
無人做金田一可以超越佢
最近見到友坂理惠上佢個節目 真係好有感慨😭😭

異人館都依家睇返都好感觸

佢種畫風令故仔更加詭異，雪女、秘寶島

悲戀湖死嗰班最慘，個名縮寫一樣就要死，美雪表冇去都要俾人專登約出去殺

最諷刺嘅係死嗰班係唔關事
真係關事嗰個醫生就無死到

仲以為金田一大個會開偵探社

命運嘅捉弄

異人館 蠟像城 絞首學園 飛驒 秘寶島
哩五部真係正

仲要畫到死嗰班典型抵死樣，個醫生反而正氣樣

魔犬森林 異人館酒店
真係估唔到作者咁大膽

兇手用第2條屍扮自己嗰下

算啦，宜家其實大部份野都係一鳩樣咋嘛，只係夾硬將佢學生身份變咗做西裝返工友

劍持大叔已退休

黑魔術、鍊金術嗰堆

原來都睇晒thanks bro

依個係咪第一部?

又唔可以咁講
R裡面聖戀島個集都係要靠佐木

舊>新>r>37
故事時間線

係

電腦山莊 第二次歌劇院個啲睇左未？

金田一啲設定，故事，全部抄Agatha Christie, 有乜好吹奏

電腦山莊得小說 冇睇
第二次第三次歌劇院好似睇咗

堂本剛果陣十幾歲已經幾好戲 個樣又正氣

友坂依家咩樣

拎個詭計核心啫下話

晏d睇咗佢

電腦山莊又係有啲燒腦
不過睇小說會有bug
所以睇動畫會好啲

如果個老師忍心D
花都掉左佢, 根本無人知畫既秘密

其實重有咩APP有得睇番
漫畫人無左原作
想睇番

新出到邊d?

原來漫畫人又出番了

果種「少年味」真係無得頂
又靚仔
友坂塊面歪曬但好醜又唔係

上Ig睇，呢排肥返少少靚返

係咪整過容？

好似話有病
不過講真 以佢年紀黎講我覺得已經係靚女

我以爺爺之名發誓，我一定要找出真兇
謎底全都解開

7不思議個魔術師真係好恐怖

最經典係切公仔，同旋轉門，簡單得來有心思。

最明顯就係and then there were none. 孤島，人偶，啲角色最初以為冇關係，原來係有關係，逐個角色死，死一個少一個人偶，兒歌解迷......

仲要個時得個幾歲...

勁搞笑 有睇舊版好有共鳴

有冇link

堂本剛版d人又似 又夠恐怖

37歲個漢化好耐冇更新

billbill keep住更新

係 但劍持sir真係死得好可惜
唔係我都好想原班人馬做37歲版
之前作者都話想堂本剛做
但係佢話太辛苦 （佢身體太差）SP可以連續劇就不了

金田一（動畫）：
有深度 成人向 適合ATV配音

金田一（真人）柯南：
輕鬆歡樂 兒童向 適合TVB配音

Bilibili得唔得

飛驒機關宅邸殺人事件
到而家都好有印象

第一季真人都係絕對唔適合小朋友⋯⋯⋯

初代兇手D名入曬腦

37歲啲案件暫時質素都麻麻
睇定啲先啦

堂本剛做到金田一平常戇鳩鳩咁個種神態

特登去睇？

1至27期都好正
之後果D

但係醒目嘅時候係chok到
真係好L正

情懷嘢 我會低要求d

同意，同以前比差太遠

Thx

其實可以搵佢拍新版套漫畫「金田一37歲事件簿」

邊話講速水玲香結咗婚連仔都生埋

最新個集
但個仔年紀好大 可能係領養都唔奇

我要高空殺人扑野果段

唸起個蒙面人

屌， 好失望

屌你班pk 入來見到啲圖又搞到我不安
上面見到砌公仔 其實係抄島田莊司
不過好多case都幾正
譬如天草寶藏 蠟像城 電腦山莊
最正係公平推理 讀者都可以參與其中
同埋講到最後啲犯嘅經歷都幾好睇

好似成村人死曬

所以一直都只覺得呢個先係金田一....山田涼介版真係差d 堂本剛小學雞睇個陣真係睇到發惡夢 btw有冇人鐘意高遠遙一 第一本睇既金田一漫畫就係魔術列車殺人事件

絕對唔敢自己一個睇

依個淨係兇手條數，仲未計埋佢條女仲有佢老豆

當年第一季第一集一開始已經有呢段畫面
金田一根本就係恐怖劇而唔係推理劇
下面有恐怖圖
慢慢拉落去睇

當年軍艦島炸半身同帳篷殺人睇到發惡夢

我細膽 歌劇院 蠟人城都嚇死
我到依家都唔敢去杜莎夫人

我都有套，舊版粉紅色

啱啱講完
之前作者都話想堂本剛做
但係佢話太辛苦 （佢身體太差）SP可以連續劇就不了

其實最恐怖一定係上海魚人傳說

嘻嘻 中間個龜梨和也真係最唔知jm9
唔係憎Kame 只係唔夾

應該係鬼黎
印象中金田一話佢手冇溫度
同埋臨尾火燭燒剩幅畫？

有一幕 龍之介 攞獵槍指向 征丸
佢地老母 當場既反應 真系經典

早排先賣晒出去

塔羅山莊都好經典
穿過兩間房果幕
我記得當時真人版係上面俯瞰咁拍落黎
成個手法表達晒出黎

37歲個女部下擺明係高遠條針

話說雪夜叉條冰橋係咪真係冇可能做得到
細個覺得咁樣好神

玲香仔都生埋
究竟係咩事件令到金田一唔想再推理

拍果陣係用特技
你話呢
其實金田一劇集有好多唔合理既地方

可能係以前嘅時間點發生咗一啲事
令到美雪受到嚴重嘅傷害 (例如係心靈上嘅創傷)
美雪咁耐都仲係見其字不見其人
呢點實在非常可疑

京都嗰條橋 寫得幾好 收埋喺花樽入門真係估唔到

金田一真係由細鍾意到大，依家仲成套係屋企
第1部最鍾意異人館 小學嗰陣睇變多條屍出黎真係震撼腦袋
雪夜叉，學園七不思議簡直童年陰影啦
新版都仲幾好睇，雪影村都幾深刻
但20週年同R版真心喜歡/印象深刻又唔多
鍊金術殺人直情無心機睇 悶到呢
不過 有個雪山上面行山迷路嗰個case 幾感人
有冇人話返俾我知叫咩名

鍊金術應該係金田一史上最失敗之作
bug到痴線

雪靈傳說殺人事件?

松本潤先係最唔似 扮曬cool咁完全唔係金田一性格

可惜電視無真人版重播
電腦睇無咁過癮

異人館村，有條友笠住個頭
完全冇作用

漫畫有講過下

有集好似講母夜叉傳說好感人

鍊金術真係...
反而劍持警部殺人幾好睇

劍持警部殺人事件有參考真實案件
綾瀨水泥殺人事件

新版37歲 真係差d
美雪可唔可以出返黎唔係出左事下話

電腦山莊未睇過， 即刻上網睇睇動畫， 好多對話。。。。

好高質 慢慢睇

畫出來搞氣氛

雪靈傳說

有樣野想問
因為你想講的新版都係2000年前
但2000年後其實都分兩個系列
後者係R,咁前者即你有提個個練金術應該叫咩系列？

佢宜家出37歲搵返堂本剛做岩晒，如果佢仲肯

r個陣都有智能手機，但37歲仲係智能手機，即佢高中個一年由大哥大進化到iphone，但反而到佢37歲就仲係iphone

新同r之間有一堆不定期連載，無記錯係由吸血鬼到遊戲館

另外仲有一大堆短篇集同明智外傳都係舊新版同期

係喎屌，個陣小學連續幾晚用張擒住個頭先敢瞓.....

最鍾意同最印象深刻真係異人館村嘅漫畫，記得細個第一次睇金田一漫畫就係睇呢部，自此就鍾意咗金田一
仲因為金田一而家鍾意埋J家
金田一真係幫我開啟咗好多新世界大門

*被

記得見過話中國有套劇抄異人館村，但異人館村又係抄小說嘅，抄上抄真係笑咗

好似冇特別系列，正常連載

少年包青天呀，將幾條屍唔同部分互換扮多一條

金田一根本唔係靚仔型，根本搵錯人做

反而明智係，但堂本剛個明智就

故事最中意頭27本，佐藤文也x金城陽三郎, 畫風最靚係新10本，後面個堆完全偵探學院Q feel，仲好記得舊版係橙色，賣28蚊一本，小學無錢買，等到初中有漫畫店執粒，200蚊收左一套，雖然有殘同甩色，宜家每隔一段時間仲會刨下書仔，之後個d已經無儲了，無左個種味道

係得堂本剛比較合原著神髓

宜家拍37歲岩晒

睇過人魚傳說同雪夜叉既小說都好好睇

佢肯拍既話 真係j出血

睇佢同佢下屬

異人館變多條屍出嚟真心勁
有冇人知係抄橋定係原創？

第一部畫風最好
之後d 橋又夾硬又唔恐佈唔緊張
而家中年版更加頂唔順

歌劇院真係唔信邪咁
都唔知幾多手兇宅

其實真係好唔合理，悲戀湖結局美雪問金田一佢地兩個遇上卡爾尼底斯之板會點做，金田一答佢會搏命思考一個令兩個人都可以獲救既方法
金田一定位本身就係一個永不放棄既名偵探，37歲破壞哂以前咁出色既人設(玲香美雪同理)

抄的

條友自己都認左係抄
之後比人屌到仆街
再係下本單行本整一頁出黎講係抄 落番果個人既CREDIT

不過老實講 大家都只會記得佢有抄, 有道歉, 不過唔會記得比人抄果個人叫咩名

想問邊度有高清堂本剛版睇返？

係咩？雪女果套叫咩？ 太耐唔係好記得了，仲有套小說咩金田耕作？

抄占星術殺人事件
Tvb以前套布袋和尚都有抄過
有無人記得依套野？

佢突發性失聰之後我都希望佢休息多d啦
雖然佢依然好好J

好好看點解唔再出動畫

再出動畫都冇用
依家呢個時代全部用電腦畫已經畫唔番當年果種陰森恐怖感出黎

島田莊司係最出名嘅推理小說家之一
你唔識唔代表其他人唔知

真人版配樂好正.

經典鈴聲.

金田一少年の事件簿 23 Bicycle ride

而家除咗37歲之外有無新番 想睇少年版多d

基本上有出過漫畫既好多劇情都有印象 不過有d 剩係得小說，動畫，真人版既就唔多記得了
好似電腦山莊 上海魚人 最初版動畫好似都有幾章係原創 咩惡魔組曲出雲傳說 個d

無啦 r都完左

近年有出過 叫做 金田一少年の事件簿R

我知
但就係睇完呢套之後我先發現根本同當年冇得比
成個畫面光到阿媽都唔認得,一D氣氛都冇

我都覺

啱啱睇完

睇對話唔似結咗婚， 而係無人知個仔老豆係邊個

不過當年高中 ， 宜家37歲， 有個高中既仔都叫合理

我懷疑個仔係金田一， 咁啱又係高中(金田一當年既歲數), 而金田一唔知可能係速水玲香當年知自己鬥唔贏美雪， 偷咗金田一d精黎配種

柯南化 兒童化

失去「本格偵探漫畫」既味道

咁講法嘅話金田一鄰居嗰個單親媽媽都有可疑

R,新版b37歲d詭計都悶到見血

佢好似無帶戒指
而且佢個感覺都唔似結左婚
唔知會唔會係領養呢？

單身應該唔可以領養

五木唔係都係單身領養左個細路女咩

會唔會係因為五木同都築本身相識先得

金田一都問得出個細路嘅爸爸點
咁照計應該都相識啦

37歲講咗玲香結咗婚?

雙手無戒指

少年包青天都有抄

可以睇犯人們的事件薄，笑到仆街

係呀！多謝巴打提醒！

r我都有買齊

好 唔該巴打

金田一短篇集有個短篇小說 叫 迷路的惡魔 我覺得好好睇
雖然得字但睇過咁多套金田一都腦補到 睇到好緊要
動畫版有拍返出黎 但無小說個個感覺

btw 仲有邊度睇得番全部動畫

一時廣東話一時日文

係玲香差少少

舊版op有段係黑白有段黑白細個睇有d驚但又好鍾意

1:03

diu 細個睇校園7不思議
睇到我之後晚晚要用被cum 住個頭黎訓！！

之前重新翻睇過
先發現10間有8單兇手最後都係自殺

早期係，但之後好多唔係坐監就被高遠殺

因為無線cut左某d情節
有d位要睇返日文版先明

我到宜家一聽到confused memories 都會不寒而慄

堂本剛版真係好正

黑蝴蝶個學姐自動獻身
細個睇到扯左

Lm